+++
title = "删除资源"
description = "删除 Kubernetes 资源。"
weight = 4
+++

删除 Kubernetes 资源。删除某一类别的资源时，需具有相应资源类别的管理权限。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图，并选择要查看资源的集群。 

2. 单击 **集群** > **资源管理**，进入资源管理页面。
   
3. 在左侧的 **资源类别** 区域，资源类别根据英文首字母顺序排序，并分为命名空间相关和集群相关两大类。找到要查看的资源类别，支持在搜索框中搜索。单击 ***资源类别名称***。

4. 在右侧的资源列表中，找到要查看的资源名称，单击右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，并在展开的下拉列表中选择 **删除**。

5. 在弹出的确认对话框中，单击 **确定** 按钮。

